
\usubsubsection{Ecuaciones de los estados derivados}
  \begin{align*}
    \tag{Estado $x_1$ derivado}
    \dot{v}_C = f(x_1, x_2, x_3, u_1) \\
    \tag{Estado $x_2$ derivado}
    \dot{i}_{L1} = f(x_1, x_2, x_3, u_1) \\
    \tag{Estado $x_3$ derivado}
    \dot{i}_{L2} = f(x_1, x_2, x_3, u_1)
  \end{align*}

\noindent\textbf{Para $\dot{x}_1$:}
  \begin{align*}
    i_C = C\frac{dv_C}{dt} \Rightarrow i_C = C \dot{x}_1
  \end{align*}

  De Nodo 2:
  \begin{align*}
    i_C &= i_{L2} + i_{R2} \\
    \dot{x}_1 &= \frac{1}{C} (x_3 + i_{R2})
  \end{align*}

  De Nodo $V_x$ se encuentra $i_{R2}$ y se sustituye en la ecuaci√≥n anterior:
  \begin{align*}
    i_{L1} &= i_{L2} + i_{R2} \\
    x_2 &= x_3 + i_{R2} \\
    i_{R2} &= x_3 - x_2 \\
    \dot{x}_1 &= \frac{1}{C} (x_3 + x_3 - x_2)\\
    \dot{x}_1 &= \frac{1}{C} (2 x_3 - x_2) \\
    \tag{Estado $x_1$ Derivado}
    \alignedbox{\dot{x}_1}{= - \frac{1}{C} x_2 + \frac{2}{C} x_3}
  \end{align*}

\noindent\textbf{Para $\dot{x}_2$:}
  \begin{align*}
    v_{L1} &= L_1 \frac{di_{L1}}{dt} \Rightarrow v_{L1} = L_1\dot{x}_2
  \end{align*}

  De Malla 2:
  \begin{align*}
    v_{R1} &= v_{L1} + v_{L2} \\
    v_{L1} &= v_{R1} - v_{L2} \\
    L_1\dot{x}_2 &= v_{R1} - v_{L2} \\
    \dot{x}_2 &= \frac{1}{L_1} (v_{R1} - v_{L2})
  \end{align*}

  De Malla 3:
  \begin{align*}
    v_{R2} &= v_{L2} + v_C \Rightarrow
    v_{L2} = v_{R2} - x_1
  \end{align*}

  De los resultados anteriores:
  \begin{align*}
    \dot{x}_2 = \frac{1}{L_1} (v_{R1} - v_{R2} + x_1)
  \end{align*}

  De Malla 1 se obtiene $v_{R1}$:
  \begin{align*}
    v_{R1} &= V_{in} - v_C  \Rightarrow
    v_{R1} = u_1 - x_1
  \end{align*}

  $v_{R2}$ se obtiene de multiplicar $R_2$ por $i_{R2}$ obtenido previamente:
  \begin{align*}
    v_{R2} &= R_2( x_3 - x_2 )
  \end{align*}

  Se sustituye $v_{R1}$ y $v_{R2}$:
  \begin{align*}
    \dot{x}_2 &= \frac{1}{L_1} (u_1 - x_1 - R_2( x_3 - x_2 ) + x_1) \\
    \dot{x}_2 &= \frac{1}{L_1} (u_1 - R_2 x_3 + R_2 x_2 ) \\
    \tag{Estado $x_2$ Derivado}
    \alignedbox{\dot{x}_2}{= \frac{1}{L_1} u_1 + \frac{R_2}{L_1} x_2 - \frac{R_2}{L_1} x_3}
  \end{align*}

\noindent\textbf{Para $\dot{x}_3$:}
