\usubsection{Caso General}

Cuando el interruptor est√° cerrado se tiene:
\begin{equation*}
  V(t) = Ri(t) + L\frac{di(t)}{dt} + \frac{1}{C}\int_{0}^ti(t)dt
\end{equation*}

Se aplica la transformada de Laplace:
\begin{align*}
  V(s) &= RI(s)
  + L \left[ sI(s) - i(0) \right]
  + \frac{1}{C} \left[ \frac{1}{s} I(s) \right] \nonumber
  = I(s) \left[R + Ls +\frac{1}{Cs}\right] - Li(0)
\end{align*}
\begin{align*}
  I(s) &= \frac{V(s) + Li(0)}{Ls^2 + Rs + \frac{1}{C}}
  = \frac{L\left(V(s) + Li(0)\right)}{s^2 + \frac{R}{L}s + \frac{1}{LC}}
\end{align*}
\begin{align*}
  s_1 &= \frac{-\frac{R}{L} - \sqrt{\left(\frac{R}{L}\right)^2-\frac{4}{LC}}}{2}
  &
  s_2 &= \frac{-\frac{R}{L} + \sqrt{\left(\frac{R}{L}\right)^2-\frac{4}{LC}}}{2}
\end{align*}
\begin{equation*}
  I(s) = \frac{L\left(V(s) + Li(0)\right)}{(s-s_1)(s-s_2)}
  = \frac{A}{s-s_1} + \frac{B}{s-s_2}
\end{equation*}
\begin{align*}
  L\left(V(s) + Li(0)\right) = A(s-s_2) + B(s-s_1)
\end{align*}
\begin{align*}
  A &= \frac{L\left(V(s_1) + Li(0)\right)}{s_1-s_2}
  &
  B &= \frac{L\left(V(s_2) + Li(0)\right)}{s_2-s_1}
\end{align*}
\begin{align*}
  I(s) &= \frac{L\left(V(s_1) + Li(0)\right)}{s_1-s_2}\frac{1}{s-s_1} +
  \frac{L\left(V(s_2) + Li(0)\right)}{s_2-s_1}\frac{1}{s-s_2}
\end{align*}

Se aplica la transformada inversa de Laplace:

\begin{align*}
  i(t) &=
  \frac{L\left(V(s_1) + Li(0)\right)}{s_1-s_2}e^{s_1t} +
  \frac{L\left(V(s_2) + Li(0)\right)}{s_2-s_1}e^{s_2t}
\end{align*}
